<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随笔 | Jeswang's Blog]]></title>
  <link href="http://blog.jeswang.org/blog/categories/随笔/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.jeswang.org/"/>
  <updated>2013-09-27T19:35:50+08:00</updated>
  <id>http://blog.jeswang.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jeswang]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[编码吧，在这个最好的时代]]></title>
    <link href="http://blog.jeswang.org/blog/2013/09/27/zhe-shi-zui-hao-de-shi-dai/"/>
    <updated>2013-09-27T15:48:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.jeswang.org/blog/2013/09/27/zhe-shi-zui-hao-de-shi-dai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我不是郭敬明的粉丝，也没看过『小时代』系列小说。但是，偶然看到『小时代1.0』的结尾，觉得有句话说得对：『这是我们的时代。』应该再加上一句，这是最好的时代。</p>

<h2>为什么现在是最好的时代？</h2>

<!-- more -->


<h3>我们可以知道得更多</h3>

<p>每次浏览网络中的信息，都让我有种深陷其中的感觉。你几乎可以知道任何<strong>几秒钟</strong>以前发生的事情。随时都有人拿着手机疯狂的输入和拍照，虽然网络中的这些信息大部分都是废话，但是实时性和覆盖得到了保证，只要你想知道，你就可以知道。只要你敢提问，就有人敢回复你。</p>

<h3>我们可以抛弃身边的人、寻找志同道合之人</h3>

<p>很多美剧出现过一句话：『There’re others.』，鲁迅也曾经在为文的时候鼓励『真正的勇者』，你们并不孤单，很多人都在和你一样在努力和挣扎。没有相似的经验，自然不能理解，身边的人很有可能并不懂你。有了互联网这种情况得到了改善，无论你是小清新还是个怪大叔，豆瓣小组、百度贴吧以及各种论坛，总有一款适合你。你终于找到了属于自己的领地，终于可以不在看着周围困惑的眼神，苦苦地思索为什么没人理解，而是尽情地撒野。</p>

<h3>我们可以做到更多</h3>

<p>点点手指就有人把你需要的东西送到你的楼下，你轻轻呼唤就有人在周末和你同游，你举起手机，轻轻摇晃，人生从此不再寂寞。一切似乎都在你的掌控之中，你沉醉与自己力量的伟大，不能自拔。就这样，人和人被更加紧密地连接在了一起。</p>

<h3>浮躁正在褪去</h3>

<p>有人说当前的社会是浮躁的，我以为然，但是这浮躁正在不知不觉中退却。拿电子书市场来说吧，在国内盗版如此普及的情况下，为什么电子书市场（多看、唐茶等）还可以崛起？因为越来越多的人不满足于混乱的、有错别字的阅读体验，不满足于每次都要到处搜索、在一个四处都是广告的页面里下载的 TXT。最初的慌乱总是难免的，但是随着时间的推移，人们慢慢就倦了，累了，不再折腾，毕竟，谁也不愿一直生活在慌乱里。</p>

<h2>然而，这并不是全部</h2>

<h3>科技让人固执</h3>

<p>因为拥有太多的选择，你只是选择着自己熟悉的内容，只认识认同你理解你的人，然后就变得固执和偏激。</p>

<h3>但是你也可以做出改变</h3>

<p>不知道从什么时候开始，计算机作为一个工具已经渗透到了各个行业，简直到了令人发指的程度。对于编辑、程序员、会计、老师、店小二、科研人员、学生来说，计算机甚至已经成为了必需的甚至唯一的工具。现在各种公司对于电脑的依赖太过头了，如果有天地球像『末世』里描述的，突然没电了，一切就都玩不转了。</p>

<p>如果有人说他们代表先进的生产力，我想他肯定是个程序员。没有程序员，你怎么能知道此时此刻的韩国偶吧正在做出什么卖萌的表情；没有程序员，你怎么能在工位上、沙发上、地铁里当其他人都不存在似的看着书、玩着游戏，听着歌；没有程序员，靠什么控制机械的运行，造出精确的零件；没有程序员，我们大概还在痴痴地望着月亮，心里偷偷地迷恋着传说中的嫦娥。</p>

<p>高考填报志愿的时候我对于什么是代码还一无所知，只记得当时对于 PPStream 这类复杂的程序是怎么造出来的感到很好奇。机缘巧合，因为分数原因被调剂到软件学院，才开始了作为程序员的职业生涯，一直到现在都还在学习相关的知识。关于这一切，我只能说自己是很幸运的，学会了在这个时代很重要的一项技能。</p>

<p>你也应当学学编程，学会了写程序的你，除了可以更加自由地表达自己，还可以参与到这场宏大的变革中来，成为无数齿轮中的一个，用力地转动甚至搅动，加速历史的车轮。</p>

<p>本来想说说科技进步给我们带的变革，结果写着写着才发现题目写太大了，写烟儿炮了。信也罢，不信也罢，绝知此事须躬行。总之，这是最最自由的时代，这是我们的时代，最好的时代。</p>

<p>- EOF -</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
