<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活记录 | Jeswang's Blog]]></title>
  <link href="http://blog.jeswang.org/blog/categories/生活记录/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.jeswang.org/"/>
  <updated>2013-09-05T08:56:47+08:00</updated>
  <id>http://blog.jeswang.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jeswang]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Stay hungry, stay foolish]]></title>
    <link href="http://blog.jeswang.org/blog/2012/12/03/stay-hungry/"/>
    <updated>2012-12-03T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.jeswang.org/blog/2012/12/03/stay-hungry</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近两周的生活有点不太规律，总是在被任务追着走，效率不高，连每天做了什么都无法记录。问题出在哪里？</p>

<p>~~~~</p>

<p>这两天看到了两次关于“初心”的议论：</p>

<p>第一次，是在柴静对采访李安时，李安提到的。他没有说初心这个词，他说的是纯洁。我想，李安说的纯洁，是指跟随自己内心的想法去拍摄和表达，是指对于电影中很纯粹的东西的追求，是指《少年派》中派，或者是李安自己，对人性和信仰的理解和追问。</p>

<p>纯洁，就是不管你曾经做过什么，你如今擅长什么，放下内心对于世界的偏见，不受过往经验的影响，像一个婴儿一样体验这个世界，尽情地发现自己，表达自己。</p>

<p>第二次是是在知乎上看到有人提问：什么是“初心”？</p>

<p>答案有很多，大致都是在说，所谓“初心”，就是“初学者的心”。看到这个答案，我一下就明白了，这正是我很长时间以来所缺少的。</p>

<p>作为一个学计算机的人，免不了学习很多技术。初学这些技术时，兴致盎然，再后来这种好奇越加衰减，最终就懒得再去看了，转而去学什么新的东西了。结果是，并没有什么真正深入学习的东西。</p>

<p>其实，这些技术之中有很多值得推敲，让人着迷的细节，如果能保持一颗好奇之心，认真去寻找茫茫草原之上的野花，静静地体验逐渐圆满的感觉，不也是一件美事？</p>

<p>我原来不是很理解乔布斯在斯坦福毕业典礼上说的最后一句话：</p>

<p><blockquote><p>Stay hungry, stay foolish.</p></blockquote></p>

<p>现在我懂了，这句话讲了一个朴素而深刻的道理：放下从前发生的事情，把心掏空，用空空的心重新去认识这个世界，重新认识我们自己。</p>

<p>Stay hungry, stay foolish.</p>

<p>- EOF -</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[画 来自 Paper by FiftyThree]]></title>
    <link href="http://blog.jeswang.org/blog/2012/05/05/hua/"/>
    <updated>2012-05-05T10:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.jeswang.org/blog/2012/05/05/hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>我的画</h2>

<p>最近买了<a href="http://www.fiftythree.com/paper">Paper by FiftyThree</a>，这里是用iPad花的几幅画：</p>

<p><img src="/images/papers/image-1.jpg" alt="image-1" />
<img src="/images/papers/image-2.jpg" alt="image-2" />
<img src="/images/papers/image-3.jpg" alt="image-3" /></p>

<h2>其他人的画：</h2>

<p>更多使用Paper创作的精彩作品：<a href="http://madewithpaper.fiftythree.com/">#MadeWithPaper</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[问自己的几个问题]]></title>
    <link href="http://blog.jeswang.org/blog/2012/01/27/ask-myself/"/>
    <updated>2012-01-27T02:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.jeswang.org/blog/2012/01/27/ask-myself</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>问题的由来</h2>

<p>前几日与同学小聚， 听到了一个这样的说法： 女孩子找对象最好不要找一个学计算机出身的男生， 因为计算机这个东西太容易学会了， 随便找一个本科生学几个月就可以做IT了。 学计算机的男生在社会的竞争中一点优势都没有， 很容易就被淘汰了， 不如其他自然科学的学习来得扎实。</p>

<p>作为一个学软件的男生， 听到这样一番话胸中难免有一点酸楚。 难道自己这样付出过的日子就这样不受到别人的认可？ 难道计算机专业的本科的平均水平就只是一种廉价的劳动力，谁都可以轻易胜任？</p>

<p>我不想反驳什么， 因为我所表达的任何反驳都带着我的立场， 我的情绪， 有很多不客观的地方， 况且我写下这些是为了冷静的自我反省，而不是为了反驳那些持有这样观点的人。</p>

<p>而且不得不承认这样的观点有它正确的一面。</p>

<h2>问自己的几个问题</h2>

<h3>我是谁？</h3>

<p>我是一名大四的学生， 在今年的1月参加了研究生入学考试， 考试成绩不明， 在毕业将要来临的日子， 面临着没有书念和没有工作落脚的压力， 默默等待考研的成绩。 尽管听上去有点悲观， 但是却实实在在是现在的情况。</p>

<p>我渴望有一个安静的校园安静地读书思考， 并且也为了这个梦想奋斗了6个月。 无论这个结果如何， 我也可以坦然地面对了， 因为我有不停地努力过。</p>

<p>我同样渴望着有一份可以倾注我全部精力的工作， 踏踏实实做一些可以让他人生活得更方便的工作。 所以考研哪怕失利也不会让我对生活有一丝失望， 生活还会继续， 我还可以把喜欢的事情当作自己的事业， 并为之付出和收获。</p>

<h3>是否总是说得太多而思考得太少？</h3>

<h4>说话</h4>

<p>面对陌生人， 我也学起大人一脸冷酷， 不理不睬， 大概我也已经成为了歌中的老男孩。</p>

<p>面对熟悉的人， 我更喜欢多说话， 因为我意识到人和人之间只有通过不断的沟通才能和他人有那么一点点的相互的理解。 我总是说得太多， 而且说话时只关注自己的感受， 很少考虑他人听到的感受。</p>

<ul>
<li><p>总想着用自以为独到的观点去说服他人， 进而显示自己有多聪明， 有多渊博， 多不可一世。</p></li>
<li><p>打心眼里不愿意赞同他人的观点， 哪怕心里也承认别人的观点很正确， 也非要搞出一点特殊， 说出一点不同， 找回一点自己现在想想都觉得可怜可笑的平衡。</p></li>
</ul>


<p>这是我说得很多的原因， 有点激进， 很不理智。</p>

<h4>思考</h4>

<p>说到思考， 我也十分惭愧， 我所知道的大部分信息的来源都是别人嚼过的食物。</p>

<ul>
<li><p>我无时无刻不在接受着别人的信息，例如用Google搜索别人写的各种教程， 看别人写的读书笔记， 看别人写的影评， 用别人写的各种工具， 在论坛听别人的言论。 人云亦云， 轻松愉快地接受着别人得出的结论， 贪婪地吮吸着“睿智的搜索引擎”给出的搜索结果。 我从这样做的开始就感觉到了一种强烈的自我膨胀， 我仿佛无所不能， 能解答任何人提出的任何问题， 我不需要再从书本学习知识了。 但是一点点地我发现了这只是一种假象， 就在我不停地浏览写满信息的网页时， 我什么都不知道， 我成了信息传播的工具。</p></li>
<li><p>很少创造信息。 想法总是很多， 但总是找出这样或者那样的理由拖沓， 没有一个完整的计划和必须的执行力。</p></li>
</ul>


<h3>无声的反击</h3>

<p>完。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学政治]]></title>
    <link href="http://blog.jeswang.org/blog/2011/08/13/%E5%AD%A6%E6%94%BF%E6%B2%BB/"/>
    <updated>2011-08-13T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.jeswang.org/blog/2011/08/13/学政治</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开始就意味着结束，为期8天的假期政治课程的补习就这么结束了。本来打算听到最后一分钟的，但是我们家那位说什么也不听了，也就随她回来了。其实也不能怪她，最后讲经济学原理老师的授课节奏确实太慢了，还不怎么讲重点，总是讲例子，说离题的内容，有故意拖延时间的嫌疑，让我们这些着急复习的同学们听得很郁闷。</p>




<p>辅导，其实就是把发给你的教材过一遍，让你都有个印象，知道一下都考什么，具体怎么背诵，还得再下功夫。</p>




<p>很有幸又看到了一本比较想仔细一读的书，叫《浪潮之巅》。</p>




<p>豆瓣链接：&nbsp;<a class="wpgallery" href="http://book.douban.com/subject/6709783/">http://book.douban.com/subject/6709783/</a></p>




<p>发布会视频：<a class="wpgallery" href="http://v.youku.com/v_show/id_XMjg5ODY3MTQw.html">http://v.youku.com/v_show/id_XMjg5ODY3MTQw.html</a></p>




<p>作者在发布会上用五句话概括马克思主义，我觉得说得很精炼，摘抄如下：</p>




<ol>

<li>世界是物质的。</li>

<li>物质是运动的。</li>

<li>运动是有规律的。</li>

<li>规律是可以认识的。</li>

<li>规律是不可以阻挡的。</li>

</ol>




<p>当然，作者在视频中说的内容远远不是这些，只是比较符合我现在的情况，记录了一下。听作者讲话能感觉出是个渊博的人，视频很值得一看。</p>




<p>更多作者的信息（需要翻）： <a class="wpgallery" href="https://sites.google.com/site/junwu02/%E6%B5%AA%E6%BD%AE%E4%B9%8B%E5%B7%85">https://sites.google.com/site/junwu02/%E6%B5%AA%E6%BD%AE%E4%B9%8B%E5%B7%85</a></p>




<p>Glee。。。</p>




<p>完。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[假期@168 days 考研倒计]]></title>
    <link href="http://blog.jeswang.org/blog/2011/07/26/%E5%81%87%E6%9C%9F%40168-days-%E8%80%83%E7%A0%94%E5%80%92%E8%AE%A1/"/>
    <updated>2011-07-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.jeswang.org/blog/2011/07/26/假期@168-days-考研倒计</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离上次写博客已经有了10天之久，不上来写博客不是因为无话可说，只是每天只有在夜深的时候才有闲暇坐下来反省。而往往在夜里就懒惰了，爬上去就睡觉了。</p>




<p>最近大连的天气不太正常，要么雨声震天响，闪电不断，要么雾气蒙蒙，要么闷热到让人流汗，总之让人很不舒服。</p>




<p>前天过了一个疲顿的生日，和我们家妞出去吃火锅，看《变形金刚3》---网上的评论虽然不太好，但是我们看得还是很带劲儿的。车都特别拉风，很能勾起购买欲（就是买不起。。。）。</p>




<p>夜里的学校静悄悄，假期的原因，校园里一片荒凉。自习室里复习的气氛很浓厚，这宁静的气氛冲刷去了荒凉。食堂的饭菜也很舒服，是一个个惬意的学习的日子。</p>




<p>总想写点什么纪念一下已经经过的3年的大学时光，内容已经想好了，但是总是没有时间下笔。希望最近能找到一个可以用来整理一下这三年吧。</p>




<p>这两天的马桶读物是《新东方英语背诵美文30篇&mdash;&mdash;生而为赢》。</p>




<p>其中有一个章节叫做《What is Your Recovery Rate ?》，是这样讲的：</p>




<blockquote>

<p>Don&rsquo;t live your life in the past! Learn to live in the present, to overcome the past. Stop the past from influencing your daily life. Don&rsquo;t allow thoughts of the past to reduce your personal best. Stop the past from interfering with your life. Learn to recover quickly.</p>

<p>不要生活在过去！要学会生活在现在，学会克服过去；不要让过去影响你的日常生活；不要让过去的思想妨碍你做到最好；不要让过去干扰你的生活；学会快速恢复。</p>

</blockquote>




<p>这段话听吴彦祖在一个视频中说过，大概在其他地方也听过几次。但是做起来似乎不是那么简单。</p>




<p>Don't live your life in the past! Learn to live in the present. &nbsp;与君共勉。</p>




<p>完。</p>




<p>附：</p>




<p>升级了Lion，很稳定，很多新功能很喜欢。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
